# Приложение 4 к ТТ Телематика_Обновление ПО и тестирование Wialon IPS

## Дистанционное обновление ПО элементов БСУ СХТ
Передача абонентскому терминалу от сервера обновления программного обеспечения телематического модуля и элементов БСУ осуществляется командой #US#. Формат команды должен соответствовать описанию протокола [Wialon IPS 1.1 en.pdf](_static/Wialon_IPS_1.1_en.pdf).
Абонентский терминал должен подтвердить получение и применение обновления ответами:

| Ответ от устройства           |  Описание ответа                  |
|-------------------------------|-----------------------------------|
| `#AUS#id_прошивки_из_BIN\r\n` | Обновление применено              |
| `#AUS#0\r\n`                  | Ошибка применения                 |
| `#AUS#01\r\n`                 | Ошибка проверки контрольной суммы |

Содержание поля BIN определяется техническим описанием соответствующего элемента БСУ.

## Тестовый режим работы

Тестовый режим инициируется командой от сервера `#TEST#1\r\n` и завершается командой от сервера `#TEST#0\r\n`. Также тестовый режим должен автоматически завершаться при изменении GPS-координат на 300 м и более или отключении питания телематического модуля.
Абонентский терминал должен подтвердить переход в тестовый режим ответом `#ATEST#1\r\n` и завершение тестового режима ответом `#ATEST#0\r\n`.
В тестовом режиме абоненский терминал должен каждые 15 сек. передавать все активные в соответствие с настройками комплектации СХТ параметры телеметрии вне зависимости от установленной для них частоты передачи в Приложении 1, включая параметры, передаваемые только при включении и по изменению.

